2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿 (香港)

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

原版國語配音預告

TVB粵語預告

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

App Store 及 Google Play Store 均有全集下載

歷史背景 - 南宋末年

原版主題曲及MV：鐵血丹心 (音樂版)

原版國語插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語主題曲/插曲：
菊梓喬 -
譚嘉儀 -

鄧超演得ok，只係佢個搞笑形象太鮮明同周芷若人選太弱，導致觀感怪怪

原版國語首播第一個post
(1)

我又黎留名喇

留名

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

《射雕英雄傳》2017 · 鐵血丹心 · 演唱版

新post留名

以為未播已經6

Tvb出廣告頻率

雖然睇哂
都留個名

好多廣告

一桐留名

孟子義超正

早幾日岩岩煲哂 真係唔錯

好多十秒廣告

早期呢4版好啲

果時又話tvb拎返版權
點解好似拍都冇拍就又大陸拍返

平過自己拍，梗係買人套劇啦

講真 tvb未必拍到呢個質素

呢個真 見到之前啲台慶劇真係笑而不語

依家tvb有咩人可以做到黃蓉郭靖

TBB真係好想靠呢套劇救返D收視 每15分鐘至少2次廣告

100%冇可能

成套野最吸人眼球既人物都係苗僑偉飾演既黃藥師 次次睇到個樣都扯哂旗

真係幾撚型

有冇人同我一樣覺得黃蓉同郭靖係狗男女 歐楊峰好慘

邊忽慘

點解慘
一點都唔覺

死左唯一既仔 最後癲埋

係佢自己攞黎

條路自己簡

無可能主要係成本問題啦。拍呢套野既成本可以拍N套師奶劇。

套套都係hana

唔特別覺佢喪盡天良 只係想練下功 最後仲要比黃蓉老點 練功練到癲左

17版既西毒根本唔算毒

譚嘉儀唱歌真係幾掂
星夢D MV都係柒開

等緊菊梓喬個主題曲

不停襲擊全真教搶九陰真經喎，又做金打手，又殺七怪嫁禍，又背信偷襲北丐，其實書仲有好多位話佢係最大奸角反派

已經有人整TVB片尾曲＋蓉兒

係囉...西毒都想洗白？！

倚天屠龍記 （2017年於正製作電視劇）
《倚天屠龍記》由於正工作室與華夏視聽聯合出品，由張哲瀚、賈青、袁姍姍、趙韓櫻子、李心艾、付辛博等領銜主演。

佢都係想練功姐 其實冇咩害人

早2個月睇呢篇話佢唔拍

將江南七怪滅族wo

楊康條友做嫁

無啦啦斬左條友個頭比黃藥師屌喎

蓉兒正呀，又可以睇到蓉兒

有好多唔關練功嘅事一樣害人郭靖夠練功，都唔會咁做啦

大家各為其主姐 歐好多都係王爺同楊康指示
郭靖打仗都殺左好多無名卒仔嫁
不過其實歐陽唔係宋人 都唔係金人
你諗下佢一話練功就閉關左20年 可能一開始就比左九陰佢練 佢又會失蹤幾十年 咁未天下太平

佢練成九陰真經 加埋歐陽克, 咪天下大亂

睇古裝明明聰明可愛
但睇返平時d樣就好人造人feel

佢守城喎
係被人打
唔係主動打人

唔計佢地幫金人做既事 我覺得都未算好毒 反而歐陽克我覺得佢仲衰 強搶民女

第一場算唔算主動去打人

佢做既毒只係根據原著做過既內容做出黎，但其他時間feel唔到佢個種真毒
有時仲好搞笑 即係如果用08版黎比，08個feel真係毒得好多

17版楊康仲毒過歐陽峰

係 楊康同元顏洪列毒過西毒

我又唔覺得西毒做得好差, 西毒歐陽克父子情做得幾好, 楊康死嗰場都做得好好, 之後痴撚左線迫兩個主角教佢都做得幾好

元顏洪烈個演員做得超好

呢個西毒演得比較內斂

華山論劍個度真係好撚癲

有無人已經開定電視

平時十年都唔開一次tvb

已睇哂
黃容正到飛天

蓉兒

期待廣東話配音

巴打個名係專登改架 ？

蓉兒出場先睇

應該下星期一開始岩岩好

點解郭靖會係一個靚仔

咩玩法

有無睇原著架

你知成日都cut咁啲，我估應該唔洗咁耐，蓉兒bb

願得一人心，白首不相離

劇透

推到完場

D廣告勁密 睇黎TVB想拎番830 D收視

郭靖係蠢姐, 無話唔可以靚仔

原著唔係話佢四方闊面 一個普通樣咩?

睇完再睇 蓉兒

原著只係不斷話佢濃眉大眼

咁依個郭靖又唔係好靚仔既 中上順眼咁囉

郭靖做得算似
同埋17歐陽峰我都覺得唔奸 我又唔覺係演技問題

同埋蓉兒大陸既配音真係配得好好 李一桐要好好多謝佢

煎家家

6

而原著郭靖係17-8歲, 黃蓉就15-6
咁多版2017呢2個最似咁後生
其他都25up, 2003 果個成30都有

tvb 配果個都ok wo
「只要可以同靖哥哥一齊, 我別無所求」

一開場一定要睇人妻包惜弱

不過好似無主題曲，tvb

仲係街，有無人可以話我知係咪hana唱主題曲？

上網睇係

等主題曲開估

未睇過
想睇下係咪真係咁好睇

wiki改左啦

係咪金庸迷先 我唔知普通人會點睇

片尾就係

咩片尾？

呢套好睇 之前睇左4集

片尾曲係譚嘉儀, youtube出左了

樣淫姐
D戲唔淫嘅

做啦做啦

唱咩主題曲？係mtr

之前流出叫: 我不等你

我哥唔睇電視都追

支持

利申: 金庸死忠

真係fred同hana唱？

好緊張
賣撚完廣告未

仲未做？

來啦

夜子係味舊登夜神？
其實我未睇過射雕英雄傳，係近幾年電視劇都係播神鵰俠侶
但啲人物, 武功名都聽過....基本概念都有

開波

83主題曲

原來主題曲改返原版

用返純音樂

本身都係冇

我feel到夜子係咁吹捧我老婆

鐵血丹心

同fred唱

yes我係

無歌 撚屌曬你地

有冇人覺得哲別好撚型

點解首音樂咁熟

本身都係冇歌得音樂嫁啦

食屎啦

可以熄電視到930

主題曲呢???

83版OP

夜神

2個配音好熟

死亡筆記d 警察???

我！！真漢子

岩呀，無我老婆唔洗睇

無 射屌 劉華首音樂

包惜弱

點解睇哂大家都好似隆重期待咁

終於唔洗睇tvb電視城

1出場好勁嫁

丘處機 唔係佢真係無咁多事

垃圾基登場

柒子

仆街仔o黎

因為好鍾意

因為好睇

丘處機 = 藏馬配音???

又要貼潮文？

如果丘處機不路過牛家村，中國將是最發達的國家，分析如下：
1、假如當時丘處機沒有路過牛家村。那麼，秘密跟蹤他的那些金兵就不會死在
郭，楊二人的院子裡，同樣，完顏洪烈也不會見到包惜弱而對她念念不忘。

2、那些金兵不會死在丘處機手裡，而郭，楊兩家以後不會受到牽連。

3、郭，楊兩家不受波及，李萍不會流亡大漠，郭靖和楊康將會平平安安出生在牛
家村。江南七怪自然也不會前往大漠。

4、而要是沒有郭靖和七怪相助，鐵木真就會死在扎木合他們手裡，蒙古各部也就
不能統一。

5、蒙古不能統一，也就不會有什麼西征。火藥就不會傳入歐洲。

6、沒有火藥，鐵甲士在歐洲的統治就不會動搖。因此，黑暗的中世紀將延長一千
年，也就沒有文藝復興。

7、沒有了文藝復興，自然也沒有大航海。北美洲將始終是遊牧的印第安人的家園。

8、同樣，西班牙人不會將鐵砲傳入日本。長篠會戰是武田方面獲勝，日本戰國時
代將一直持續不能統一。

9、在另一國度，完顏洪烈沒有包惜弱，只能全力參加權力鬥爭。金國因此會內亂。

10、沒有蒙古，金國又內亂，因此，宋不但不會滅亡，反而會統一。宋朝注重商
貿，因此，資本主義萌芽將在中國出現。

11、如果發展到今天，中國將是最發達的國家，遠遠領先于日本，西班牙，西歐，
美洲。

12、今天的金融危機也就不會出現，所有的一切，都怪丘處機，你說你一個道士，
沒事幹嘛路過什麼牛家村嘛

佢著宋人裝個look笑到我

無啦啦三唔識七，聊人飲酒

本來冇心睇，比你地講到超好睇，所以睇下

惜弱好淫

夜子仲未答我

大陸d古裝劇 vs tvb古裝劇
邊個贏?

答左la, yes

啲慢鏡多到傻

一早睇完 果陣仲同班連登仔即討

配得好差？

仲要飲完唔比錢

咪癲啦

我覺得ok wo
大陸版本身都係配音la

事實都係呢個po d人

最正係佢

Agger

仲想聽返廣東話主提曲

呢套D女靚到

七怪出場睇到想熄，但好彩捱得住:

配咗先好睇呀

成套都係咁嘅style

原配已睇哂
本身想支持埋香港版
但罷睇左TVB好耐
精神上支持

希望套野紅到

係咁 啲人仲話打得好睇 成日慢鏡好無癮

道長打吓江南七怪都ok

為睇黃蓉咋

Tbb配音先好聽

其實我覺得完顏洪烈幾有型

射鵰既人物
一開始好似好勁
越後越廢

唔鍾意配音
其實有麗音
可以聽番蝗語

夜神台仲有冇搞？

佢做慕容復仲正

你未答我，做咩成日吹捧我老婆

人妻控

惜弱配音都好淫 係咪misa misa ?

丘處機又廢又累人累物

好有貴氣

矛la 成日bam好難搞

tvb古裝劇多數冇馬
呢套有 正

Tvb配音正

包惜弱係雞係公廁，有無人反對

曾黎村姑look都好撚正 郭靖老豆就爽

2008射雕完勝2017射雕

淨係黃秋生嘅東邪已經完勝

全世界都知你係咩啦

清到

以前成日上你度睇戲

希望有ching backup

唔想睇江南七廢

好似好多慢鏡咁？
好怪

迷桐都是高汁

不過我覺得全套最好睇既感情線係佢同鐵哥

佢冇比洪顏完烈屌喎

2003最正

唔信

喊出黎
都係bgm太屈

咪係 得楊康1個仔喳麻

得罪講句 果陣睇書都係覺得遇洪七 先開始好睇

唔屌咪一樣綠撚曬

米雪最正

83最正

唔係啊嘛郭靖係MK仔

太長情了

等主角升lv等太耐

郭靖差過08

大陸劇其實高汁
之前無心法師都正

乜撚野江南七怪，一聽就知二打六

呢度邱處機咁勁 後面咁廢

算啦，btw個演員好正

我記得細個睇書有講係有屌到 可能新版改左冇屌

原來包惜弱配音係:
美少女戰士-水野亞美
死亡筆記-高田清美

都係淫

Sad
仲記得以前整到好勁，版面又靚

頭先睇有bug喎，墮馬條友丘處機把刀擦身而過咋喎
條友自動訓低左喎

孟子義真係靚到痴線

前期好威威豬架

睇過一個版本係金瓶梅唔開窗 個世界會點

真係出場就唔mk 唔好比張美術圖呃左

果時打play station, 江南七怪好勁 識龜波氣功

一開始以為候通海 靈智上人好勁
到中後期廢過卒仔

我覺得2017嘅選角好有問題....
成套得黃蓉叫做carry得起個角色

其他

呢套俾我感覺似棒新人上位

點解今日無菊梓喬既主題曲架

來懷念過去

要7條友夾攻人仲咩北斗陣
本來都係以多欺少 垃圾

七打一都輸 十八年後明顯楊康好打好多 又輸

大戰丘處機 同埋之後打盲西梅超風

一開始覺得佢地好廢
但全真教D人一直都打佢地唔贏

主角既經驗寶寶

典型型容樣

係囉冇果種毒撚on直feel

有冇人知呢版導演係香港導演？

我屌 心聲

D硬照算吧啦

俾周伯通撚狗

ab 咁

做左我老婆了

聽講因為fred 比人雪, 所以佢同hana 首歌無主題曲!!

83射雕唔太跟原著
但演員陣容強大
翁美鈴 華哥 叉燒炳
屌你老母 肥蛆

含撚嘴 次次個焦點都係個嘴

郭靖個樣太冇霸氣

好想睇苗喬偉

fred

83年太屈機

人講起黃蓉就自然出翁美鈴個樣

大陸D女星真係高質好撚多
拍既劇又係高質過TBB

隔咗幾個月又可以睇番

好彩我未睇過

「如果係兩個男!! 都要結為夫婦!!!」

08版？

惜弱真係好女人

金庸 真係好撚屈
簡簡單單 郭靖 楊康 個名就已經可以引經據典
有意義又貼切劇情

咁樣羅支箭 唔係仲快死咩

太善良

惜弱幾正

淫雞

唔識教仔

賤

加埋楊過，個過字好正

第一次知道呢個史實, 真係哇左一聲

元顏洪烈理啲

整容都整得靚d

等一下，我有老公

自己一手做成
這就是因果

慈母多敗兒

不悔, 不敗, 無忌, 無雙
都好好聽

G

臭雞
想留條仔扑野

側面有D似王君馨+李彩樺 都係muk起個嘴樣

得hana 可以頂一頂大陸果d 女

鐵哥

好過咩花無缺 小魚兒先啦

見到外省佬就出水啦

柴房!

丘處機條廢柴都要負責任

呢個郭嘯天是咪神鵰個郭靖?

柴房

第一次知道呢個史實, 真係哇左一聲 [/quote］
知左幾耐都要瘋狂吹奏
楊逍 范遙
楊不悔

佢老豆

郭嘯天 係郭靖老豆

吹捧完我老婆未

大陸d女演員好撚正

係咪問14版？

之前睇過原版但已經無乜印象，有無人知tvb有無cut劇情？

惜弱咪又係雞

蕭遠山 蕭峰

暫時未有

都係你明我，我問緊個演員呀

平時真係要屌尻呢啲小學雞
但今次真係要語重心長叫啲細路睇多啲金庸

當差要捉人仲要同你講道理

呢段配音

實有啦
仲少集數過之前

呀sir 做野唔洗你教

有冇睇過全劇既巴打

幾多集先有李一桐

好似唔係

要cap圖

正路星期五

前段真係咁多套拍得最好睇

依個真係要CAP圖CAP字幕,真係好貼地

D兵廢到D大肚婆都捉唔到

點解話惜弱係雞?

最記得之前劉亦菲套神鵰 上網睇返重播tvb版 比武大會cut撚到on99

應該係問緊個演員
你地做咩咁大反應

分唔到2條女

佢應該會cut 可能星期四就睇到蓉兒

睇WIKI講就話少過原版既2集,但當中仲有無再CUT就唔知

做左金雞

哦，我廣告見到周伯通用返上輯神鵰個周伯通

我地趙雲都屌打曹操d 士兵la

始終鍾意天龍八部既人物多d.
射鵰 神鵰都好多煩膠

第五（好似係

初初都係見到類似嘅留言先追劇

所有動作位都瘋狂慢鏡

3哥幾時出

好似無屌過wo

禮拜尾就有啦

誤會左

頭幾集係咁, 之後就冇咩

當年金庸寫完射雕仲可以接住故事寫神雕真係經典

神雕仲要變哂做愛情劇

希望三關果到 佢唔好再cut 本身都冇咩睇

有呀書有講有

楚肥香

有排

你無屌過姐
你點知佢比幾多人屌過

前段真係拍到好正

無睇14神鵰 sor 囉

軍妓淫婦

天龍成個故事都好緊湊, 冇一話係拖

唔那係掛

其實黃蓉都唔係好人
最正都係穆念慈

6月返黎睇就差唔多

邊同呀

天龍入邊D人同用外掛差唔多
段譽,虛竹依D 同佢打好似同個超級外掛打咁樣

講煩膠點及得上倚天，一個張無忌已經想鍊撚死佢

我都覺
其實郭楊兩個老豆都做得不錯

劇中好似講過佢 有守住?

真?
之前係YOUTUBE
睇7怪打處機哥個兩PART都瘋狂慢鏡,差唔多每個動作都慢鏡

開頭幾好 中段膠膠地
雖然原著都係咁但拍出黎好攪笑
周街都見到熟人
成個中原好似青衣咁大 一日去幾個城方周圍撞人咁

成日型住係郭晉安

如果包惜弱唔係做軍雞, 楊康就唔會做仆街仔

但咁樣就唔會有楊過

原來4條煙 做東邪
搵番駱應鈞仲好啦

7怪打處機都係頭幾集

郭爸爸

嘯天

郭X天有D似謝天華

成套打親都慢動作

郭嘯天成個典韋咁

比人射緊都唔望前面

惜若叫得好淫

依套黎講 2個都好正喎

雙拳難敵四手, 話晒楊郭二人都勉強打平處機

打到華山論劍都係慢動作

哇呢度出bgm

起歌

喊出黎

好感動

如果比tvb拍射鵰
無馬,會點走?

斯巴達

六脈

屌，起撚哂雞皮

走呀！

郭靖老豆rip

原來就係咁先去做仆街仔?

我反而覺得楊鐵心似一個香港演員

隻馬

好悶

枝槍飛錯人先好睇

依個真
唔係個個接受到

神雕果個做得好頂癮

呢條女好仆街

喊左

走啦

Tvb拍 邊有咁多人追 幾條友就算

再見x陽天 果位

想問好耐點解香港跑馬一跌就斷腳要人道毀滅 但係呢套成日拍墮馬

呢個鏡頭好老套

個女人好撚自私

成隻馬反左
拍完場戲隻馬咪死得

其實係首歌太屈機

第幾集開始有d女睇下

包不同 游坦之 閪紫 都好撚煩膠姐

馬景濤

之後就明有幾屈...

好撚無聊 d bgm 做乜鳩
點解大陸咁戲咁鍾意乜撚都慢鏡

男版王小鳳

RIP

大陸D馬都係死 不過大陸冇人道可言

槍真係好屈機

講咁柒耐都走左九里遠...

曾江既車邪先最屈機

鐵血丹心真係神曲

想片頭有人唱
用返羅記版本都ok la

鐵心有個咁既老婆真係慘

2個老豆都瓜左

佢同郭靖兩個世界

一個係沙漠賤大,一個日日享富貴

李萍先係真女人

個將軍個死人樣

5-6咁上下啦

仲停留係22世紀殺人網絡既年代

係古代...大哥死左..
細老唔會唔食左大嫂?

D物理做得幾好

外掛技

agger

會

做雞人生開始

韓小螢都夠j

楊鐵心咁都唔洗死先係屈機

真係好靚仔

鷲哥召喚

今集已經有啦

食金腸

隻臭雞幾正

娘子

唔怪得楊康咁賤啦
臭閪出臭草

呢個係咪頭先條女救個個人？

伸利眼殘大陸鬼佬個個一樣樣

咁樣屈人妻子

岩 七師父好撚正

仲有超級契丹人

遲d穆念慈都係

多謝佢老母

丘處機條廢柴唔識教徒弟

死左都要帶帽

明眼人一看 一定係移花接木

帽事

郭爸爸無帶帽wo

希望今集可以睇七師父

如果港女見到王爺都濕撚哂

楊過老豆

佢自己都未搞得掂自己
做道士做到咁大殺氣

條友個髮型做乜鳩

唔怪得楊過咁撚勁

冇人都叫娘子

扮宋人食女

臭雞扮咩肉緊

係，金人六王爺

霸王色方便

應該去到七怪出場就完
其實第一集應該做2粒鐘

仆街道士

你是咪搞撚錯

呀爺下話

楊大哥

做雞既生涯開始

在下完顏洪烈 我好有錢

你個名

之前套回到三國咪自己跑囉

乜楊鐵心冇死咩
太耐冇睇唔記得左

港女出哂女 邊會仲跟個死窮鬼

我無話佢搞新抱呀拿
唔好屈我

梗係冇啦, 之後仲要同娘子一齊死

如果你係王爺, 惜弱生左楊康,又有人奶

你邊會唔屌ar

冇記錯既話，王重陽好似最唔錯意丘處機

丘處機是咪三國個柒版陸遜

咁都有得笑

記得細個睇個套漫畫畫到好似h漫咁

射鵰最好睇就係楊鐵心包惜約十八年後條線

Yes

做左穆念恭養父

點解呢度咁多劇透撚？

講起又幾似

冇
就係咁都唔死先勁

3哥....冇計錯數ge話應該29/5出

金庸劇都劇透

馬鈺反而教勁左郭靖

射鵰都驚劇透

條女騎馬叻過潘頓

惜弱

射鵰都唔透得

係 好衝動 唔夠化

金庸劇都有劇透？

記得小說俾左好大篇幅丘處機
當年第一次以為佢係主角

重拍好幾次喎

其實楊康呢個反派反得嚟都幾可憐
比人呃咗十幾年發現係認賊作父
師傅教武功但係冇教品行
出嚟行走江湖又唔可以好似郭靖咁有黃蓉carry
自己條女淨係識叫佢報仇
如果佢師傅可以好似七怪咁好就少個悲劇

利申：睇過書但唔記得7788

透撚左幾廿年

如果我係王爺, 一定日日捉住惜弱黎屌

七怪無內功

大陸劇D女真係好撚正

劇咪透

射雕1957年到59年在《香港商報》連載，歷時兩年

全真七子最中意馬鈺

好心d 小學雞 得閒就睇下書

咁柒都好

隻雞喊到呢...

楊生有冇搞過大嫂

最撚仆街黃日華，我記得我細細個佢就走出黎劇透

歐陽鋒都有教佢武功

呢套佢地最後果幕睇到

邱處機好似絕世高手咁

楊康如果有學少少九陰真經

佢招九陰白骨爪就勁好撚多

蠢撚到

驚人唔記得劇情好過啦

最正氣

幻覺黎

最慘應該係華箏la

事實係...

楊大哥楊大哥
仲以為完顏洪烈同楊鐵心好熟

段天德有冇抽水至真

七師父準備

射雕比人劇透左好耐啦
你唔好屌金庸點解要劇透比全部人知

射鵰柒到落神鵰

姓段 係唔係之後大理國 段氏

郭靖其實識唔識白骨爪

同人唔同命
點解我無父幹

唔識

d女真係正撚到

好

點睇都唔似係啦

丘處機既實力去到邊

之前睇呢套嘅時候睇到重遇嗰幕就覺得楊老豆做得好好
完全carry咗段故事

我唔要父幹
我要蓉兒

其實成套射雕最型既人物係黃藥師
乜撚野都識武功又絕頂

高手邱處機

老頑童無教

妙手書生

書生出場

蓉幹

紅衫友係咩水

二師父

佢練晒9陰wo,同埋練得好唔係叫白骨爪?.?我記得黃衣女講過

D武功名型撚到

完顏洪烈 大金六丑爺

7師父成口一滴滴

單手舉鼎

郭靖好似識 七怪武功, 全真心法, 九陰, 降龍, 左右互博???

元顏洪烈配音好冇霸氣

朱聰

1on1, 佢對上除咗5絕，周伯通同裘千仞之外仲有邊個

七十二路空明拳

都係方中sir做得型啲

見到咁多錢, 濕哂

佢未必贏到梅超風

臭雞濕了

九陰神爪

嫁個有錢人

比你簡要蓉幹定父幹
我絕對簡前者

今集d女唔掂喎

包雞見到咁多錢仲唔濕哂咩

濕左

屌黃衣係倚天wo
佢係講周芷若九陰白骨爪唔係正式

因為倚天屠龍裡面既唔係九陰全本

古墓版先係最勁

黃蓉又聰明又靚女

唔係呀，楊太好撚正喎

呢期d人唔識出波？ 要後期先識？

阿媽級你想幾正呀

包雞好似謝安琪

書入面寫得好好 俾郭靖玩完飛

正一雞黎 見到有錢就留晒水

睇埋最後 應該有七師父

所以睇落到咁淫

鄭中基 演咩角色？

52 cut到48

唔夠我老婆正

條女好重機心喎

玉笛誰家聽落梅

桃花影落飛神劍

冇人識 掃葉就有

呢樣真

上面兩個結婚啦

九陰下冊叫白骨爪 上冊叫神爪

如果遲多廿年先出 會唔會比人話中二病

聽日先見到七師父

臭雞扮曬野

楊鐵心好似係吹到楊家將後人???

好似叫摧堅神爪

降龍十八掌果d唔係有條龍飛出去？

九陰神爪應該都識
但應該冇用過
用十八掌都夠洗啦

唔怪得咁熟口面

郭靖唔係上下册都練晒咩
點解唔識

本野咪郭靖比佢地囉 咁講返又有咩問題

孩兒係無辜

周芷若果個係簡化版 簡到唔簡果隻

古墓版係神雕到出?

冇喎 葉同水就有

冇七師父

hana 首歌呢

Kayee - 我不歸去

好似有氣功
但唔係用嚟打人係打樹

竟然比木偶妹唱

大陸囡囡真心正

諗番起TVB 版 天龍八部 黃日華出 降龍 真係有CG飛龍

三哥

死臭雞

譚仔三哥好型

陳廷軒又配黑子

好聽

最中二病

呢套降龍掌就算數啦

我覺得三哥做呢個角色做得好好

可惜有情緒病

咪又係星夢幫

古墓入面既九陰都好似唔係全本

認真問 武功再高強的人，如果我同一時間唔同角度咁射火箭落佢度
佢識唔識得避哂

關你X事

五絕最廢係邊個

有冇人鍾意梅超風

點解個bgm咁似鴿子情緣

佢嘅話叫有性格

9劍可以破晒

丘處機大戰江南7怪

黃藥師

輕功上水飄都冇用

個樣好似魏俊傑老婆

唔係唔正式/冇左本, 下冊速成所以練下冊先, 上冊勁好多

唔係本身係九陰神爪
但因為練錯 所以先係九陰白骨爪咩

一招回天收你皮

潮文

Ching 引世界大戰
計晒新舊？

真係

西狂

十幾年前 果班已經好正
賈靜雯 做 敏敏穆特爾

唔想變大戰post

南帝？

係, 梅超風仲要唔係黃藥師首徒, 黃藥師如果冇打斷哂徒弟d腳, 除左武xx, 其餘都應該輕鬆收丘處機皮

古墓果本半本都唔知有冇 有齊心法招式咪摧堅神爪，冇心法得招咪九陰白骨爪，周芷若學果本係經過黃蓉濃縮，只求速成，但跟足曬去練得耐，都有齊成套九陰效果

新舊五絕
東邪都唔係最廢啦

人地識用幻術

咪就係

九陰入面有好多武功, 識應該識但可能冇練落去

笑撚死人咩
天龍射雕神雕倚天笑傲未睇過小說都唔好話自己係香港人

世界大戰抺黑宇宙了 can you feel

佢D 招好似最廢 得個型字

唔知點解佢,果陣覺得金庸想寫到李莫愁好似梅超風咁

但細個睇覺得梅超風勁屈,一招九陰白骨爪屌打江湖勁人

係知其招不知其道
啲柒頭唔識彿法 自己知少少又加少少
先至有九陰白骨爪

留名支持射鵰取代抄襲劇三生三世十里桃花

唔係用完之後要回氣幾年咩

片尾曲乜撚野歌黎
完全格格不入
播翻逐草四方 沙漠蒼茫啦

中神通公認最強

繼續睇圍爐

還我𦭒若:

之後學左九陰
好似一個月就回到氣

wiki 下九陰真經

中神通啦咁
最少時間升lv
之後個個都識九陰咁濟

楊過既嫲嫲咁撚正既

一陽=打丁

使用九陰真經心法
回條速度大大提升

班女OK

5絕好難南帝弱
帝個陣弱過僧個陣我就覺得係 1999

原曲邊到出來都未知 你幾大呀？

想睇成吉思汗，咩樣

最強有公認
其餘根本比唔到
如果唔係就唔會打足咁多年

所以喺大漠問馬鈺全真心法, 因為梅超風唔識解

各位準備好迷上17版蓉兒未

原來蓉妹都識彈指神通

以為佢淨係識蘭花拂穴手、落英神劍掌同打狗

賈靜雯女神級

李一桐世界第一

係用黎醫人打通大脈先要五年回氣, 用黎打人唔同

一早迷上了

btw tvb版邊個配

其實後面好膠
班友勁到可以自出自入皇宮
仲使乜咩武木遺書,班高手根本想殺皇帝話咁易
個皇爺都係,要殺佢佢死100次都唔夠

安以軒同黎姿都好高汁

等睇胸壓
唔知等幾耐

佢招打狗屈到 不過失傳

蓉妹老豆咩都識啲
過番1招半識都夠啦

同埋黃蓉如果唔係大肚佢喺神鵰都可以carry到人

楊家幾代人都係靚仔靚女 基因好屈

成搖櫻

連個皇爺親自去皇宮先攪笑
咁撚易入,仲搵咩書,直殺入去好過

比掌唔夠七公降龍
比指唔夠一燈一陽指
比內成屎過郭靖
比陰濕唔夠歐陽峰
比全面唔夠班重陽周伯通

直覺未到星期五已經會出現 不過唔係好記得劇情己經

你又好似啱
入去食個飯又得，遊下花園又得
但就偏偏唔殺啲政要

長嶺遇雨嗰part

七公廚房 食左先講

打狗俾西毒破左, 好可惜西毒冇教楊過蛇杖心法所以楊過後來冇用到

應該星期五

一集爆post

王重陽好撚狗，收埋晒d武功唔教人

屌住先
可惜真人把聲差啲
但都贏楊過老母
唔知老母出嚟嗰陣會有幾多人同我一樣覺得佢似angelababy

好似係 都好後
之前hea睇原版無留意

彈指神通好似同一陽指同級喎, 神鵰有講過
內功點會廢過郭靖, 黃藥師大郭靖廿幾年
黃藥師有心爭第一就練左九陰下冊啦, 但條友唔似有練到

第一次華山論劍已交代左東南西北係不相佰仲啦

係徒弟蠢...
佢教左南帝先天功

白衣金帶
可惜佢之後無乜著呢套衫
Btw想睇洛英神劍舞要下個月

好少睇TVB膠劇 見有射鵰先開電視

根本我諗連金庸都冇諗住幫佢地排

唔講個仔係咩人
佢攬住個仔死就好女人咩

七子

第一次睇海報側面真係以為佢係baby

一桐果種正係
正到唔想J 佢,佢真係女神級

我覺得孟子義似baby多d

九劍都要收皮啦

2017果套d降龍冇咩霸氣

7子點教得落手
伯通又搞人老婆,咪當還比皇爺囉

係我表達能力差定係你理解能力差

王重陽對7子留一手係想佢地專注修道

武俠科幻大作

馬𩢤有講過得周伯通得王重陽真傳，但佢見周伯通武功咁高強都失縱十幾年，就因為咁唔熱衷學武，仲要王重陽早死，即係成個全真教都係佢教

邊關事
王重陽知自己就死
怕西毒無剋星
先教人先天功

練錯先至出九陰白骨爪

屌成日load左楊康老母出黎
自對半打

唔係因為教武功先有機會比伯通搞人老婆咩

出左街無睇，d配音配成點？

蓉兒

好似係
兩個佬去閉關，出到嚟周伯通就食咗人老婆

我都想上網睇番

巴打你都無睇到咩

岩岩先放工返到屋企

係為左學一陽指黎打西毒, 一早估西毒會搶九陰真正..

我唔上網睇番喇，反正睇過

諗住live大家吹下水睇過癮d咁

依個位其實好複雜
唔係六脈，段王爺就唔會變左識一陽指

OK wo第一集
想問le套係咪跟原著

又要紅幾個女星

吹多兩吹就爆post

算幾跟

於正工作室製作睇黎把撚咩，出哂名出垃圾劇

粵語配又有另一個feel
果時daeth note 都中意tvb 版

話黃藥師廢既
你問過佢既蘭花拂穴手未

在金庸最初的創作中，一陽指是王重陽的絕學，而「南帝」段智興的絕學卻是先天功。金庸後來創作《天龍八部》，將一陽指改成大理段氏武學。因此，金庸在修訂時《射鵰英雄傳》、《神鵰俠侶》、《倚天屠龍記》、《天龍八部》四部小說時，為了能夠前後呼應，互相對照，特意將王重陽與段智興的絕技交換，曾打敗歐陽鋒的王重陽傳之以法，將先天功以一陽指使出，以剋制蛤蟆功，以免造成段智興在第一次華山論劍時，身負能夠克制「西毒」歐陽鋒的武功卻只是與西毒戰成平手的古怪結果。

劇透下集 打打打

如果係講醉仙樓
飲酒嗰幕真係膠到我睇幾耐笑幾耐

有親切感係唔同d

李心艾

月：你個腦係咪裝屎架！

17射鵰選角真係冇得輸 大家都識既黃蓉同穆念慈就唔講啦
五絕果到d配角又係屈機
特別係黃藥師

同埋王重陽

btw 其實演郭靖果個都ok型

陳家洛不服

我覺得西毒可以再奸d

佢有全真武功底

原著西毒有教過佢咩?

有收左佢做徒弟

但唔記得有無寫教左咩招

可能我都記錯左，check下先

有收呀
[black]殺咗歐陽克之後就做咗徒弟[/black]

教左楊過少少逆練九陰
白蛇杖法招式

講緊楊過定楊康呀

點解收左佢做徒弟
好似係認錯楊過係歐陽克
唔知有冇記錯

講緊楊康播

原來講楊康
自

楊康就有

楊過既話...神雕一開始就有講la
大家一個死老豆, 一個死仔, 楊過都間接幫左佢, 叫做惺惺相惜la

教左楊康瞬息千里？

呢套野三必J

蓉兒、三哥、鐵血丹心

Mytv幾時有？

念慈我麻麻地only

念慈歸你，我要蓉兒就ok

應該一點

發覺黃蓉本身個造型都唔錯 做乜之後轉佐

好似多數電視劇靖蓉都有2個造型
前期一個,
返蒙古做將軍轉另一個

終於追完po 好多波台，之前射鵰即討，同之前金庸po嘅巴

有少少敗筆係黃蓉時肥時瘦，唔多連鏡

好似無咩點cut

黃藥師彈指神通比唔上一陽指？重未計佢精通奇門遁甲五行八卦

你話年青時比唔上王重陽，內力差都重講得通，王重陽死後佢老婆呃老頑童借睇九陰，過目不忘抄低咗一份，黃藥師好早就識晒九陰(欠梵文總綱翻譯)

佢老婆抄番黎但佢好似未學就比黑風雙煞偷左

偷咗所以大住肚都要再費神背默多一次出嚟先至死
所以黃藥師好似有一本

好似話黃藥師有一半
另一半比人偷咗
所以想靠自己作番另一半出嚟
唔係就唔出島

果本就唔知佢有無學了

越女劍好好J

/黃藥師以那真經只有下卷，習之有害，要設法得到上卷後才自行修習，哪知卻被陳玄風與梅超風偷了去。/

應該由頭到尾都無學，就算佢老婆夾硬記番本下冊出黎，佢都應該無學了。

黃藥師根本就唔想學，只係想知有幾巴閉同埋有幾勁，點解個個都爭住要學，留意黑風雙煞只係偷左下卷，上卷內功心法部分並無偷走。

既然郭靖用咗一個禮拜時間就背熟九陰上下卷，黃藥師真係要學一晚就睇完晒上下冊啦。

新版倚天都有講下九陰精華版係出自黃藥師手筆，因為九陰真經裡面本來就有黃裳親自操刀的速成武功，位置原來是放在下卷開頭，可惜黑風雙煞練錯了，【黃島主傷心弟子之死，設法予以糾正】，使得既可速成，而後患亦屬有限，但東邪為了防止後人練錯就改寫了版本，將之置於下卷最末。

mytvsuper重未有,FK

拍一條死十幾隻梗係貴

黃藥師由頭到尾得下卷，無得到過上卷

肖茵

好有女人味

黃藥師好似只係有下冊

郭靖正自呆呆出神，不知在想些什麼，茫然搖了搖頭。七怪見拖雷如此聰明伶俐，相形之下，郭靖更顯得笨拙，不禁悵然若失。韓小瑩一聲長嘆，眼圈兒不禁紅了。全金發道：“我瞧也不必多費精神啦。好好將他們母子接到江南，交給丘道長。比武之事，咱們認輸算了。”朱聰道：“這孩子資質太差，不是學武的胚子。”韓寶駒道：“他沒一點兒剛烈之性，我也瞧來不成。”七怪用江南土話紛紛議論。韓小瑩向兩孩子揮揮手道：“你們去吧。”拖雷拉了郭靖，歡歡喜喜地走了。

江南七怪辛苦六年，在茫茫大漠中奔波數千里，一旦尋到了郭靖，本來喜從天降，不料只歡喜得片刻，便見郭靖資質顯然甚為魯鈍，決難學會上乘武功，不由得心灰意懶。這番難過，只有比始終尋不到郭靖更甚。韓寶駒提起軟鞭，不住擊打地下沙子出氣，只打得塵沙飛揚，兀自不肯停手，只南山樵子南希仁卻始終一言不發。

我都記得係, 上卷喺周伯通身上

周伯通比黃藥師捉左十幾年都唔夠膽走
咁都廢

郭靖算唔算公廁周圍拜師唔專師重道

你睇番書個過程就會覺得好合理

上到崖即刻跪低話拜師
唔記得左7怪

本身係七怪同人賭所以先教郭靖武功, 唔係郭靖主動想學

嘩，一集已經咁多水吹

1集都爆POST咁濟啦
仲有成49集吹

屌！心聲，j佢個心好似有啲內疚

好多負評

J佢原身把聲啦，好似周迅咁正

蝗劇正路

有冇人覺得7師傅好好J

Ching邊度有原聲版17射鵰

佢應該出嗰陣已經係有配音嫁啦播
大陸啲古裝好似好少原聲

垃圾憤青係咁戇尻
連金庸劇都反

之前恥笑左好多個post youtube下應該好易搵😭
蓉兒唯一敗筆

七師父

七怪同丘處機都好乞人憎

楊康個樣好撚怪

唔知點解D憤青真係好得閒 平時除佐上CC台咬人 就係各個台到巡邏, 一見到呢類POST就負皮, 然後繼續巡邏

好撚燃有人整咗個mv

平時都唔追劇 對上一次追大陸劇係笑傲江湖 為咗睇陳喬恩而追 呢次為咗左蓉兒 念慈而追 一日睇十二集 不追一星期就可以追哂

一開始我都覺，屌佢老母，個鼻同面撞撚哂

上左崖話教佢呼吸訓教
個時都唔知呢D係練內功

新post貼返王重陽bb先

我敢講17年版既王重陽真係最傳神 選角非常好
佢好睇現到果種仙風道骨既感覺 難怪林朝英咁愛佢

唔好理班憤青 痴鳩線

呢套拍得幾好先睇 就話人TVB打手
利申 4年冇睇TVB

不能同意更多
五絕選角佢係史上最傳神 冇之一

D眼神好戲到呢...

成套打鬥最正係鐵槍廟七子鬥東邪

Sorry 曲三酒館先岩

好呀 你們全真七子合力欺負我的徒兒

好多女角J

好威風啊

wiki confirm左三哥個配音係 三國個曹操
唔係三哥聲

傻姑都唔錯

呢套d 女角好似無一個唔正

連兩個老母, 傻姑, 英姑, 馮衡, 程小姐 行出街都殺哂

最唔掂係孫不了

唔算好差呀

7師傅

瑛姑好大波

其實三哥做東邪我覺得都幾好睇，屌你老母型撚到裂

瑛姑真係幾撚正

屌 好想同孟子義瘋狂做股

其實唔係可以自出自入，有大內高手，好似碧血劍袁承志暗殺皇太極，比玉真子護住根本殺唔到，天龍入面西夏都有自己既武林高手團(一品堂)，基本上都算係一流好手，更唔好講倚天一個普通郡主趙敏身邊已經成日跟撚住一堆變態高手

神鵰啲大汗都有好多高手保護

諗起金庸online d敵人

7師傅好J

支那劇都睇港豬何其多

其實17射鵰做得唔錯

執毛好MK

李一桐嘅原聲呀，睇下佢啲訪問節目就聽到啦

睇下劇都要比你屌

追哂52集 好空虛
好想睇原班人馬拍神鵰

原班人馬再配劉亦菲小龍女 世紀大製作

我好想睇60集版本

幾時先出孟子義

見到蓉兒之後先有比武

Tbb cut得多麻？

睇完第一集 暫時未有

射雕個年代好似冇咩提南宋個邊有大內高手，而全部人係五絕同周伯通個幾條友面前都係垃圾

五絕級嘅人冇行動咪唔成立，故事係有大鬧禁宮事件，同埋完顏洪烈有好多打手，勁同中等都有，郭靖去到射鵰後期先接近去到top5

射鵰年代點解少林寺冇份出場？
照計佢哋功夫先係第一

射鵰神鵰唔知點解都冇出現少林 明明天龍倚天都有

射鵰有提過下，枯木段天德嗰段，神就尾段九陽真經，不過都好嘅，天倚笑都講少林，呢2本可以講少啲

打鬥都算交到功課 52集差唔多每兩集就開一次拖
都明d藝員唔識打 靠慢動作同大頭過骨

其他人實力同最top相距太大 完顏洪烈手下個五個高手俾佢地撚狗咁撚

同埋睇返原來都有寫南宋大內高手出過場,嗰個欽賜武功大夫忠州防禦使 最後同曲靈風攬炒

只有郭靖想殺完顏洪烈， 但完顏洪烈後期 有西毒 有裘千仞

唔好呀我覺得一定崩壞左射鵰嘅光環再破壞左神鵰

邊個係港豬都未知

連登都上港豬何其多
Btw搭車聽到學生哥討論呢套野
估唔多

到*

睇普通話52集原版
定睇粵語TVB 50集版好？

得兩個香港演員會唔會睇原版好D?
粵語版三哥同呂良偉係咪真人把聲？

其實每個地方都會有D好劇集既
大陸劇都有分高低
呢套係大陸口卑好好
想罷睇TVB既人咪睇大陸原版囉
無衝突架
就算反中共港共
都唔駛將套好既大陸劇拖落水
唔係每套戲都製作上有政治考慮或元素
政府做得差
唔代表大陸製片既全部都做得差

倚天一開始講張三豐果陣提過少林寺因為火工頭陀件事中衰左70幾年，果陣時何足道上門，成班和尚都怕撚左佢滅少林 張三豐老左上少林，班友直情認為張三豐一人就可以滅左少林

想玩返以前ps 隻射鵰

「她（郭襄）望著連綿屋宇出了一會神，心想：‘少林寺向為天下武學之源，但華山兩次論劍，怎 地五絕之中並無少林寺高僧？難道寺中和尚自忖沒有把握，生怕墮了威名，索性便不去與 會？又難道眾僧侶修為精湛，名心盡去，武功雖高，卻不去和旁人爭強賭勝？」郭襄亦有諗過呢個問題，但之後旁白作出解釋

「經此一役，少林寺的武學竟爾中衰數十年，自此定下寺規，凡是不得師授而自行偷學武功，發現後重則處死，輕則挑斷全身筋脈，使之成為廢人。」

神鵰最後一章有略略講過少林
覺遠同張三豐出場個陣楊過見佢地兩個內功好勁, 但醒唔起少林有咁既高手, 當時有提到少林達摩主持係楊過frd子, 但個主持從來冇介紹過覺遠俾楊過識

Ô

曲靈風斷腳姐, 不過曲靈風應該係一線水平有突

其實最舊版九陰真經都係達摩寫, 都係少林?
之後金仔先改左做道家經典

下個topic開始, 前面加返原著章回做命名ok?

例如:
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[彎弓射鵰] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm

yes 九陰九陽都係達摩，但聽聞好似咁比人感覺係所以頂級武功都唔係中原武功，就改左由九陰九陽變洗髓經易筋經

呢個真係唔知

曲靈風係咁多個徒弟最好打個個
東邪話100個大內高手都傷佢唔到

爆post了

陳玄風臨走時自知眼前這點武功在江湖上防身有餘，成名不足，一不做二不休，竟摸進師父秘室，將黃藥師視為至寶的半部《九陰真經》偷了去。
黃藥師當然怒極，但因自己其對立誓不離 花島一步，心願未償，不能自違毒誓、出島追捕，暴跳如雷之際，竟然遷怒旁人，將餘下弟子一一挑斷大腿筋脈，盡數逐出了桃花島。自己閉門生氣。
黑風雙煞這一來累得眾同門個個受了無妄之災，但依著《九陰真經》中的秘傳，也終於練成了一身武林中罕見罕聞的功大。這《九陰真經》中所載本是上乘的道家正派武學.但陳梅夫婦只盜到下半部，學不到上半部中修習內功的心法，而黃藥師的桃花島一派武學又是別創蹊徑，與道家內修外鑠的功夫全然不同。黑風雙煞生性殘忍，一知半解，但憑己意，胡亂揣摸，練的便都是些陰毒武技。

垃圾tvb打手一世無出息

又幾有撚頭

屌 好想屌孟子義
條女肯定比好多富二代屌過
有錢真好

95年

爆po 後請到:

真係好正

angelababy

正

李一桐把聲都有D性感

其實其他書就有線索，笑傲入面講葵花寶典乃前朝太監之作，而笑傲據考證係明朝(如林平之食明朝傳入既粟米同明代武官職稱), 而明人不承認元為中國朝代，所謂前朝自然為最近既南宋。我相信如果葵花太監出手護駕，一挑兩個五絕冇乜問題

佢跳舞果段好正

上年down左黎玩, 爆左3, 4次 之後就出呢套

真人把聲有啲低沉 似似哋周迅 好有女強人feel
套劇個配音其實幫咗佢好多 有返嬌滴滴感覺

周迅原聲應該係天下最差

佢真人把聲真係唔太襯黃蓉

孟子義都唔係太好
唔知係咪個個講親蝗話既把聲都係咁

完美演繹黃賢弟

仲有40分鐘 推爆呢個先

一桐扮男仔唔夠說服力，個叫化樣一望就知靚女所以幾代黄蓉都各有千秋

唔係講笑, 扮乞衣最好果個係林依晨

夠平

4日睇哂52集
依家好空虛

煲完開始睇mad/對比片

隻game d 配樂好正

以為一回一集tim

喵～手～cone～cone～

空手奪白刃~~~HA ~~~HA ~~~

推

仲有無seed?

GOOGLE 搵iso 檔應該有, 幾百mb

新po